Kukke talu peremees Maddis Waddi, kes raskeste woodis haige, aga sellegi pärast  targa mõistuse juures on, oli kogukonna kohut  Kukke talusse kokku kutsunud ja tõstis kaebust Willem Waddi wasta, et see temale  juba 1870 a. oma poole talu õigus ära müünud ja juba üks kord 27. mail 1870 a. Tartu Kreiskohtu juures ühe ostukontrahi alla oma nime, kui müja, pannud, kelle sees tema tunnistab; et oma müümise hind ühe eksituse läbi kinnitamata jäänud. Nüüd olla tema uue kontrahi teha lasknud ja palub kohut Willem Waddid sundida kohtrahti alla kirjutada, sest et see minewal suwel Luual Kihelkonna kohtus  mitte oma nime alla pandnud ei olla, ütteldes, et temal weel müümise raha saada olla. Tema olla aga juba 1870 a. kogukonna kohtu juures Annus Waddile, Willem Waddi isale, Willemi nimel kui talu ostmise rahast , 420 rubla wälja maksnud ja sellele kedagi enam wõlgu. Et tema isi enam kohal käija ei jõua, palub, tema Karel Hawakiwid tema eest kohut käija ja wolitab, Hawakiwid tema eest keigis kohtus käija ja keik mis selle asja külge puudub ja asja kohta käib, ette wõtta ja teha ja lubab keigega, mis tema wolinik teeb rahul olla. Jättab Kusta Waht tunnistajaks maha. 
 Otsus:   13 Märtsiks s.a. kokku tarwitada Karel Haawakiwi kui Maddis Waddi Wolinik ja Willem Waddi tõised tunnistused aga maha jätta. 
                       Kohtumees: W. Oksa.
                       Kohtumees: M. Piiri.
                      Kohtumees: K. Reinman.
                      Kirjutaja O. Seidenbach. (allkiri).
